[突發] At17歌手盧凱彤跑馬地豪宅墮樓亡 (2)

上個POST

歌手盧凱彤（Ellen）墮樓身亡。現場為跑馬地成和道69號一幢豪宅，今早(5日)9時50分，一名女子被發現由高處墮下，倒臥平台，救護員接報趕至，證實女子已傷重死亡。警方調查後，證實女子為歌手盧凱彤，初步相信她由20幾層高墮下，墮樓原因有待調查。

盧為香港歌唱組合at17成員，2001年，15歲Ellen與林二汶組成組合at17出道，2011年二人分開發展，Ellen推出個人首張專輯，樂迷反應熱烈。2013年Ellen首次入圍台灣金曲獎，同年Ellen籌備首個個人大型演唱會，壓力過大，情緒開始出現問題，最終在黃耀明勸喻下求醫，2014年證實患上躁鬱症及人群恐懼症，經過一年藥物控制及心理輔導，Ellen成功走出陰霾。去年六月，盧大方宣布出櫃兼承認於2016年與同性密友余靜萍拉埋天窗。

Rip

RIP

at17成員盧凱彤今早在跑馬地墮樓身亡，終年32歲。有消息指今早上十時左右有一名女子於跑馬地成和道69號高處墮下，重傷倒卧平台，右小腿折斷，救援人員接報到場證實她當場死亡，警方調查後證實女子是盧凱彤。

曾患躁鬱症的盧凱彤早前稱已康服，同樣曾患抑鬱症的森美今日接受《蘋果》訪問時說：「話啱啱見到新聞，覺得好婉惜，可能有情緒病嘅都好易受影響到，希望其他有情緒病嘅朋友，有唔開心唔快樂，要盡量話畀身邊嘅人知去分享。」問森美對上一次甚麼時候見盧凱彤？他答：「佢話都好耐冇見，但同事話見到佢去Eason記者會見到佢都冇嘢，但情緒病可以來得好突然，好突如其來，有時忽然諗得唔開心，可以好差。」

32歲女歌手盧凱彤，今晨被發現在跑馬地墮樓身亡。盧多名女親友接獲噩耗後，返回現場協助警方調查，並翻看大廈閉路電視紀錄。下午1時許，女歌手何韻詩與自己的女助手亦趕到現場，其間女助手情緒激動，不斷飲泣，要何韻詩從旁安慰。

佢首幾許瘋語幾好聽

盧凱彤昨日才於將軍澳邵氏影城為ViuTV《全民造星》擔任星級評判，豈料今日上午竟然於跑馬地成和道69號高處墮下死亡。《全民造星》節目監製花姐黃慧君，跟盧凱彤認識多年，今日花姐接獲盧凱彤死訊時，傷心得一度不能言語。

《蘋果》記者今日致電花姐，問盧凱彤昨日錄影期間可有異樣時，花姐說:「冇異樣，其實我o依家唔適合講嘢，好唔開心，好唔開心，其實我同佢識咗好耐，噚日見佢我反而到好開心，因為之前我哋喺TVB音樂節目合作，好耐冇見，噚日見到佢我好開心，我見佢瘦咗好多，我問佢點解，佢話：『係呀，我瘦咗好多，不過而家要開始增肥啦，唔可以畀自己咁樣瘦落去。』佢仲咁樣同我講...所以我真係估唔到今日到咁嘅消息。」
當時盧凱彤可有提及自己消瘦原因？花姐說:「唔...冇喎，真係冇喎。」
問盧凱彤錄影一集何時播出時，花姐表示將於本月尾播出，問節目如何處理？花姐說:「因為我啱啱先收到消息，我o依家個腦仲未轉得切。呢件事發生唔會影響我節目出街，但我o依家仲轉緊點...我諗我o依家唔係好適合講嘢，因為對我打擊幾大。」

說到盧凱彤昨日錄影時表現，花姐說:「佢做評判係好中肯，冇特別話要邊個好邊個好，佢有鼓勵過肥仔(45號梁業)，佢話之前at17嘅遭遇，鼓勵肥仔要努力，唔好放棄，佢講之前at17喺商場做騷嘅時候，二汶曾經唱歌時畀啲人嗌：『豬扒，收聲啦！』佢見到肥仔，佢好驚肥仔都有咁嘅遭遇，所以叫肥仔如果遇到呢啲遭遇，你唔好介意，你同佢講聲多謝，接受呢樣嘢，人哋點樣話你，你都接受，要做好自己。譬如一大班人合唱歌，好難聽到嗰個人好唔好聽，佢又特登抽咗啲佢覺得有啲潛質嘅學員出嚟，叫佢清唱一段畀佢聽，佢有揀Ian(32號陳卓賢)，Ian清唱咗一段畀佢聽，佢話：『我聽到我要聽嘅嘢。』我覺得佢係欣賞Ian。」

花姐又表示:「佢噚日做評判係做得好好，佢明顯好想將自己識嘅嘢share比啲參賽者。」可有發現休息期間盧凱彤不開心？花姐說:「冇喎，我哋休息期間都有討論過《造星》應該點？我做評判應該用乜嘢角度去選呢個星出嚟，佢又冇乜唔妥，好灰嘅意見又冇，佢好積極講:『我哋要為咗呢個娛樂圈、呢個樂壇更加蓬勃，我哋應該選啲唔同、多元化嘅人，培育多啲多唔同嘅人出嚟，唔應該個樂壇得呢樣就呢樣，應該發掘多啲唔同風格，等香港人接受多啲嘢。』佢仲係好積極㗎。佢噚日畀我感覺係開心嘅。」

盧凱彤昨日下午3點到錄影廠briefing，下午4點錄影，至8時許錄影完畢後，還在錄影廠逗留了一會才離開。

香港女歌手盧凱彤（Ellen）今晨墮樓身亡，其友人及外界均關注Ellen妻子、台灣女攝影師余靜萍現時情況。據知，余靜萍目前身在大陸，為曾國祥執導電影《少年的你》開工，暫時未知她會否趕返香港奔喪。

據Ellen與余靜萍的共同朋友表示，大家都擔心余靜萍的情況，因她與Ellen一向互相扶持同依賴，故擔心余靜萍突然失去另一半會不知所措。
Ellen曾在一篇講及自己與余靜萍的訪問中，提過她覺得余靜萍能進入自己的內心，有對方在，比心理醫生強勁100倍。
另外，台灣《蘋果日報》記者致電給余靜萍，但她未接電話，訊息亦未回覆，狀況令人擔心。

撐佔中、港獨下場

明年今日

R.I.P.
好鍾意三分鐘後
多謝你

邊位

香港樂隊at17的女歌手盧凱彤（Ellen）今晨在跑馬地墮樓身亡，終年32歲。2014年雨傘運動，香港音樂界特意創作《撐起雨傘》一曲，以示支持，該曲林夕有份填詞，盧凱彤、何韻詩、黃耀明也有份演唱。盧凱彤之後曾在台灣一個音樂節綁上黃絲帶演出，至2015年尾，忽然被親中人士、當時的「愛港行動」召集人陳淨心舉報，導致被臨時飛出內地的「南方草莓音樂節」。其後黃秋生不屑陳淨心言行，揶揄陳是「魚缸清道夫」，即「食魚屙廢物維生」，力斥陳行為亂港，影響和諧穩定。

陳淨心當時在微博貼出照片，指為何盧凱彤有份演出東莞麻涌舉行的「2015南方草莓音樂節」，質問「去年力挺占（佔）中的香港女歌手，為什麼會被邀請出席2015南方草莓音樂節（2015年11月28日）？ 」
盧凱彤之前發現自己患上了躁鬱症，曾需要暫停所有工作。去年出席台灣金曲獎頒獎禮，台上自爆2016年與拍拖7年的女友於加拿大註冊結婚，公開「出櫃」。

兩個好FRIEND?

Hocc同rockmui frd底

佢好有家底?住豪宅?

樂壇組合at17成員盧凱彤（Ellen）今早墮樓身亡，終年32歲。藝人王宗堯對於盧凱彤離世感愕然，他表示與對方在工作地方見過面，他直言無辦法相信對方的死訊是真，他說：「好難接受，佢好勇敢去面對個病（躁鬱症），知道佢好番，呢一刻無辦法相信！」

他在社交網站發文指「希望係報錯 希望係搞錯」時，歌手小肥於留言透露：「佢（盧凱彤）今朝仲覆我whatsapp」王宗堯表示未有再問小肥細節，亦未有去了解：「無去了解，大家都好愕然，唔想去追問！」

細個加拿大長大

RIP...

好擔心二汶

盧凱彤2013年患上躁鬱症及人群恐懼症。

At17成員盧凱彤（Ellen）今天（8月5日）早上9時50分，在跑馬地成和道69號一幢大廈由20幾層高墮下身亡，享年32歲，墮樓原因有待調查。盧凱彤最後一次公開露面，是昨日（8月4日）為ViuTV節目《全民造星》任星級評判。

盧凱彤在2001年，只15歲與林二汶組成at17出道，2011年作個人發展，並在2013年入圍台灣金曲獎，可是同年因壓力過大出現情緒問題，2014年證實患上躁鬱症及人群恐懼症，經1年藥物控制及心理輔導。在2017去，盧大方出櫃承認於2016年與同性密友余靜萍結婚。

在2015年，即是她證實患上療躁鬱症及人群恐懼症後1年，她接受《經濟日報》專訪時稱，病情惡化時：「早上起來會無故地哭，然後就去工作，晚上回家又再痛哭。」

Ellen認為根源始自2013年年底，完成了伊館的演唱會後突覺人生失方向：「從前覺得興奮的東西，如音樂、看戲、看書，再不感到興趣，那時自覺有問題，以為是抑鬱症，遂主動去看心理醫生。可是情況逐漸惡化，情緒反差極大，有時忽然喝很多酒，又會失眠、暴躁、狂叫、踢牆。」

後來黃耀明勸她看精神科。當時Ellen已自言未百分百康復，卻有信心可克服，

過去幾年，盧凱彤身心最大考驗，便是受過躁鬱症的折騰。今年Ellen剛簽約新公司，林夕幫她填詞新歌《荒原》，便回望那一段黑暗日子。

在今年5月，Ellen接受TOPick專訪時稱：

當人的生理和心理都在掙扎時，唯一能做的便是堅持自己擁有的價值，希望自己不被摧毀。
Ellen稱最痛苦時，每天都如窒息般，時常都想放棄自己，惟置諸死地卻能重生。「能把你從邊緣中拉回來的，叫做勇氣。當在最低谷時都能跨過去，以後再沒有事可打敗你。」

盧凱彤當時表示跟太太余靜萍感情加深，人生踏入新階段，以往包袱都也放下，還稱生活作息正常很多，愛玩瑜伽、約朋友打羽毛球。

可惜，盧凱彤沒有跟愛她的人走到最後。

好過你改個明星名係到on9 up冇人識

假使快樂有盡頭 痛苦也未會不朽

哩句真

條友學人叫自己「彭于晏」，知唔知醜

天色很暗 我摸著那個月亮
張開手飛 十一步以內
我跳向了誰

天亮起了 你還是那麼愛玩
玩過了誰 又挽留了誰
都不用記一掛
什麼放不下
今夜就讓它糾纏

我相信明天會更好
不管抱著誰 我依然可以自由地流浪
我相信明天會更好
不管你在哪兒
變成了哪一國的星星
我相信明天會更好
祝你愉快 這裡留白

都遠去了 那些哀痛與受傷
你正在飛 而我在原地
守無常的碑
我不過流淚
你不過一路安睡

佢隻低端人口更加冇人識, 要上網揾存在感

條友真係on9, 其他台已經見識過

Who?

屌你老母stop啦

仲有麻煩唔好再撚出黎影衰我

R.I.P

擔心Ellen老婆多啲。。。

會唔會係唔小心跌咗落去

at17盧凱彤今早（8月5日）九時許，由跑馬地成和道69號一幢豪宅的20多層墮下，傷重死亡，終年32歲。

盧凱彤2014年證實患上躁鬱症與人群恐懼症，經過一年左右的治療與控制，2015年尾病情穩定，走出陰霾，並接受《壹》仔訪問，大談病情：「有躁鬱症的人，每一秒都在掙扎，你永遠不知道，你的情緒會帶你去何處。或者，下一秒會跌入山谷，然後下一秒又飛上天。我的情況是，一時在家跑跑跳跳，一時會衝落樓，隨便跳上一架巴士，不知去了哪裡，現在回想都幾心寒。」

她當時的病有多嚴重？她以2013年「叱咤唱作人銅獎」作例，光是出席已令她幾乎崩潰：「當時我已經很簡單地致辭，只說『多謝叱咤903和支持我音樂的朋友』，然後我就下台直接行去停車場，當時我已經在哭，我說要回家，因為我很怕面對人群。」

盧凱彤經過治療，生活終於重回正軌，大家近年亦時常見到她高高興興地出席公開活動，又勇敢面對過往病情，大談患病前後經過。怎知今日傳來惡耗……

尋日先出活動，會唔會唔係自殺？

RIP
口賤都係咁講,係IG又見到好多人po出黎rip，好可惜咁乜乜柒柒，過多幾個月咪一樣無人記得
申利：今日先聽過佢個名

真係死左,wiki寫住1986年3月27日－2018年8月5日

會唔會咁巧合 17除2 =8.5

盧凱彤 Ellen Loo
7月13日上午9:53 · Instagram ·

不丹之旅要結束了，我一個人坐在泰國機場轉機，人來人往，忽然從精神時間房回到了凡間。沒錯，不丹名不虛傳，別人說它是世界上最快樂的國家，我最初懷著覺得有點荒謬的心去，6天後，我只感到無比的謙卑和平靜，其中最大的原因是因爲，我看到那裡的動物很開心，牛、馬、貓和狗都是隨處亂跑的，但不會擾亂交通和民生，不丹人不殺生，那裡沒有屠房，他們吃的肉不多，都是進口的，街上分不出哪些是流浪狗，其實也不用分，因為都會有人餵飼，每年同一時間，全民會一起抓貓貓狗狗去絕育。我下輩子不管是做人或動物，我都希望能夠生在一個這般照顧我的國家裡。

助手同Ellen仲friend
見到死狀咁慘好難接受

點解墮樓果d多數係有錢人

自殺冇分有錢冇錢，你睇人好，其實果個人係咪真係開心

佢有做一啲世界巡迴演唱會嘅樂手 應該搵唔少
Btw rip

同問
Viutv fb有佢上節目相

佢係Eason 演唱會既結他手

Duo band

最後遺作

尋日先上完節目

小肥仲話今朝同佢都有WhatsApp

Eason有首新歌 佢有份作

會唔會係意外/他殺？

好可疑

今年先話終於出隻碟

話今朝8點佢同小肥whatapp 仲約聽晚飲野 但9點幾就跳左樓 好可疑

唉好撚sad
早兩年係台灣先叫有啲成績

希望何韻詩可以堅強幫盧凱彤活下去

Eason 一直好鍚佢

唉, 點解唔移居去台灣 or 其他地方

佢有能力離開腥港 咪離開囉... 無人會怪佢

小肥仲話約左今晚飲酒wor

佢有話生活好返啲
又點
除咗頭幾場之後一直悶悶不樂

咁仲有邊個係上面先？

小肥昨日（4日）與Ellen為ViuTV節目《全民造星》錄影，對於Ellen墮斃，悲痛莫名的小肥在社交平台出post：「我復原能力再快，都接受唔到接二連三嘅打擊，我真係頂唔到……」另他以短訊回覆東網，指昨日錄影時不發覺Ellen有任何異樣，二人有傾偈，現在他深感悲痛，更透露：「今朝八點Ellen仲有Whatsapp我，約聽晚飲嘢。」期

有啲情緒病嘅人好識得收埋自己
同埋一時嘅負面情緒
敵唔過 諗唔通就番唔到轉頭

豪宅一層有幾多戶啫 , 仲要有哂 CCTV

好難會係他殺啦

真係要 check 返 CCTV 睇下佢上樓嗰層有冇異樣

聖經告訴我們一個人因為罪才變成同性戀者（羅馬書1：24-27）

記得EASON DUO solo 好型

成日唔食但無事 不過唔好學

On9仔 收爹啦 耶西

屌你老母臭化閪全家北上幫維尼奶屎忽啦垃圾

情緒問題係個腦病咗

班撚屌五毛都無撚腦梗係冇可能有事

Rip
願安息
來生再創更多好音樂

阿芝仲約咗佢聽日飲野

唉 唔知二汶點

只係隔咗個幾鐘
係咪有咩事突然觸動到佢

歌手小肥（徐智勇）於留言透露：「佢（盧凱彤）今朝仲覆我whatsapp」王宗堯表示未有再問小肥細節，亦未有去了解：「無去了解，大家都好愕然，唔想去追問！」

而小肥昨日（4日）與Ellen為ViuTV節目《全民造星》錄影，對於Ellen墮斃，悲痛莫名的小肥在社交平台出post：「我復原能力再快，都接受唔到接二連三嘅打擊，我真係頂唔到……」另他以短訊回覆東網，指昨日錄影時不發覺Ellen有任何異樣，二人有傾偈，現在他深感悲痛，更透露：「今朝八點Ellen仲有Whatsapp我，約聽晚飲嘢。」期後小肥沒再回應，手機更飛線至秘書台。

另有內情？

又係小肥 當年佢又係同sita好FD

香港女子組合at17的盧凱彤，今日驚傳在跑馬地墮樓身亡，終年32歲。盧凱彤於2015年11月，曾因在台灣一個音樂節戴了黃絲帶，被「愛港行動」召集人陳淨心在微博舉報是「港獨分子」，質問「去年力挺占（佔）中的香港女歌手，為甚麼會被邀請出席2015南方草莓音樂節？」結果令盧凱彤臨時被飛出在東莞舉行的音樂節。

Ellen有首歌叫廿九歲的遺書，陳僖儀有首歌叫忘川，有首歌叫屍變

其實會唔會真係唔係自殺

毒果話佢whatsapp最後上線係9:45

之後5 mins 就跳咗
成件事好似有內情 唔似自殺

蘋果話有男友人講"我對你地唔住" 唔知咩事會咁講🤔

希望警方調查結果快D出嚟

有無發現 彤自殺左咁耐 佢個老搭檔林二汶無發表過言論，有古怪

屌你老母呀 講野咪又係畀你依啲 ON 9 仔入佢消費死者

咁佢太太究冇發表過言論，搵又搵唔到人
唔通又有古怪啦喎

仲要早幾日先話今個星期有新歌出

係咪打過比男友人 又冇聽電話之類

佢有無講低遺言

仲要昨日先出席全民造星活動...

有冇人接觸到二汶先
會唔會佢地約埋一齊

連登神探全面進場！！！

無知唔好跳出黎柒啦

屌你老母啦唔好影衰SITA

佢長髮做返個女人個時不知幾正

當年哥哥約咗人（好似經理人）之後先跳...
Ellen 又係約咗人...
點解呢？

Ig/fb is what :0

話時話 最近佢地好似有新歌架喎

你up 乜

佢唔占中咪唔洗死囉

就咁睇真係唔似係一早準備好既自殺。

會唔會係意外，或者....

好似係約經理人去文華 之後佢去文華酒店跳樓 佢經理人啱啱好到

太懶 sor
我指 佢太太fb/ig係咩呀

當日chester 都係嘻嘻哈哈同個仔玩跟住針咗

Fb 好多人話唔係自殺

但唔係hocc喊係佢女助手

有人post小肥話今朝先同ellen wtsapp
仲話約飲野
點解轉個頭就睇唔開

佢同eason團隊玩得好開心

約飲野係卓韻芝

WhatsApp 記錄應該check到野

Hocc女助手好似同佢仲fd

睇過一網頁佢話佢因父母嗌交搬走
只係樓上樓下
會唔會當時佢住開左都聽到父母嗌交
超過臨界點 最後....

佢老婆係邊?好似無報到過佢老婆出現過咁嘅?

利申: 無追開佢，淨係知佢上年出左櫃結左婚

呢幾日 返大陸拍戲，都唔知太太知道件事未

知道左一定好撚sad

點會唔知

我指佢單位入面係咪得佢 咁咪基本排除左先咯

精神病喎
自殺都要準備咩

琴日理得你慶足完 中完頭獎又好 關乜事

我只知你老母唔做雞，你就唔會出到世

跑馬地豪宅都跳

咁岩今朝八點幾 903 播番前日二汶訪問

有啲留言真係不堪入目到，班人已經唔可以同冷血黎形容，係魔鬼

名利真係會攞人命

大家直接ignore哂個d on9 comments啦，佢地想要存在感only

eason到時唱依首歌 個心情 應該唔同了

仲有一首佢作比eason 既新歌

我係你老豆都想塞你入返老母個閪度

留comment話人搏出位累人累物嗰啲
我真心想知你哋去喪禮係咪都會指住啲先人嚟鬧？

Anyway
願來生您再做好音樂
Rip

唔好再理果啲垃圾啦
愈理佢咪愈講得多

【17:10】林二汶的助手一行4人離開大廈
【16:30】女歌迷帶同一束鮮花到場致哀
【15:15】一名男子在現場附近一間餐廳痛哭，其間說了一句「我對唔住你哋」，由Ellen的女親友擁抱安慰

個男子係咩事？

點樣會有躁鬱症

小肥!?

落地獄架啦
唔洗RIP

二汶同明哥 唉

好似係平時同佢好多來往既人
發生左件事之後覺得自己冇好好睇住佢

呀臣應該都好sad

成件事會唔會有人設局

之前睇過報導
係盧凱彤燥鬱最嚴重時
Eason夜晚會開車同佢去海邊陪佢

二汶咁晏先去？仲要係得助手做代表？

佢兩個發生咩事

係咪俾人要脅 奇怪到咁！

痴撚線 咁都要批鬥 駛唔駛打電話同你親自解釋呀

只識盧海彭

話唔定喊到崩潰左，唔好假定人地仆街

可能訓晏左姐

仲要唔係自己住所跳，因為個棚仲要專登出去跳。仲要急成咁

我又無諗到咁大 我意思係都無報導話係自殺 都係寫墜樓 個個都話係個病害死佢 一定係個病複發又盛 係有咩理據
當然係有自殺既可能性 但黎刻都無人知 個個衝哂出黎講個病 係咪有啲奇怪

一時之間未接受到 驚控制唔到情緒 唔出現住都唔奇
成件事咁突然 兩個仲要咁老友

應該會自責到飛起

佢人緣咁好, 應該好多人會為佢難過

eason應該都好灰

大台新聞真係好撚垃圾 提都冇提呢件事 抵佢眾叛親離

奇怪tvb新聞無報道

字都唔識
眼界係窄d

新聞好似係避免講自殺架

viu有報

自殺就自殺啦，墮咩樓，自欺欺人，咁驚人自殺就咪報啦

當年哥哥個時你未出世定點

睇左成日，我覺得唔似自殺

聽說二汶好似唔係香港，真係聽說，所以好多野未知實情真係唔好批鬥左先

你啲柒頭都係想人注意啫，見一個block 一個

其實唔比係意外？

cable 都有, tvb 搞咩

可能小氣呀 人地早排viu tv錄影

連隻赤麂跌落渠都報, 係唔報佢死

痴撚線 人都死左仲要計較呢D 何況人地又唔係佢公司D歌手

死撚開啦你d忽然粉絲🤣

我唔知我自己有無精神病啦
不過自殺嘅念頭響一個人情緒唔係咁好嘅時候
係可能毫無預兆咁響頭海走出嚟
旁人唔會知
因為已經成為習慣
有咩挑戰困難
其中一個 solution 就好習慣性咁
死咗佢算
即係好似啲人口頭禪咁
不過唔止隨口 up 而係真係諗
諗到幾深入幾 detail 點樣去死法就睇每次情況
我有時會諗
So far 死唔去係以往咁多次想死呢個諗頭都係 opt to negative result
或者叫做中途退出 abort 咗先至無成功死到
個 workflow 無 complete
只要其中一次 run 自殺個 workflow 嘅終點
即係由想死個念頭一直順利去到成功執行
咁就死咗喇
識 programming 嘅應該明我意思

所謂 case by case 搵證據
又話咩睇佢入屋上樓 CCTV 有無異樣
幾個鐘前同朋友聯絡
幾分鐘上線
無意思架
情緒低落嘅嘢
尤其是本身已經習慣性有想死嘅念頭
旁人可能話佢平時都係咁喎
咪就係囉
佢平時都成日一日諗幾次想死架
無講出嚟廢事嚇親人啦
但事實係隨時都會 complete workflow

有咩好討論要開2？

CCTVB極度輕描淡寫咁報。
唔講死者個名，就咁講有個女人墮樓。

跑馬地有人高處墮下死亡 警方指不涉工業意外 2018-08-05 12:30

跑馬地早上有人從高處墮下死亡，警方最初接報懷疑是棚架工人墮樓，調查後已排除是工業意外。

現場是跑馬地成和道69號，早上九時許，警方接到有人報案，指懷疑有工人在棚架墮樓，救護員到場，發現有人倒臥在大廈平台，證實死亡。

警方經初步調查，證實死者是一名女性，排除是工業意外，目前仍在調查事件。

之前蓮子個仔跳樓都無報，睇嚟CCTVB唔會報名人自殺新聞。

都唔出奇

佢樓下有棚架 如果係有冇撞爛個棚架？

我唔敢講話盧凱彤嘅 case 同我一樣
但我想講嘅係
情緒病自殺嘅 case
你唔做番個幾年嘅追蹤研究
係唔會解到

bipolar disorder無藥可根治，祇可靠藥物控制病情

97 歲同佢都係意外？

我明你講緊明

其實呢件事有疑點:躁鬱症

但係躁鬱症唔似係主因

證據a:Ellen 約人飲野？一個擁有太多負面情緒既人，唔會咁主動去plan未來既事，更何況係今日約聽日飲野，如果早有輕生既傾向，咁點解仲約小肥？

證據b:社交媒體無任何自殺傾向。之前有個韓星自殺，佢個IG係有post d好負面既貼圖(例如：孤狼）。但係望返Ellen 之前既post，其內容唔似有輕生既傾向；毒果post左Ellen 3日前既post 就話人地早已想自殺

I quoted partial " 今天準備去做一件大事，是我踏入三字頭以來其中一件為自己做主的事，我很看重，也為自己訂下一個新目標

其中，姐係有其他option la ,而且每個option 都有目標，但係死亡係唔會有目標，死亡只係一個目的，透過目的產生結果同影響，所以佢個post唔係佢輕生既有力助証

證據c:無遺書。一個人就算死，總會有d野想交低，好似簡單一句對唔算，或者講出個原因咁。ellen係有老婆，唔通Ellen想佢老婆不明不白咁送走Ellen ？

所以成件事似意外向多過輕生向

【盧凱彤墮斃】卓韻芝：你尋晚約咗我乜嘢？

歌手盧凱彤（Ellen）今晨在跑馬地豪宅墮樓傷重死亡，好友卓韻芝在社交平台貼出行事曆截圖，透露Ellen昨晚約她明晚見面飲嘢：「你尋晚約左（咗）我乜嘢？今朝又同我講乜嘢？Ellen Low（Loo)你覺得我應該點做？係咪想我delete event？我唔識真係唔識。出走唔係你嘅意思，係一啲幻像（象）令你誤會左（咗）一啲嘢，It's the illusion push you down.（係幻象推倒你。）係咪咁？飲嘢再傾」。

你分析得好岩 ！ 連遺書點無
係搞啲咩會失足？
點解一報就一口咬定佢係自殺

其實係失足墜樓 ， 全部準備集體炒車

有疑點呀
躁鬱症就算有剎那自殺念頭，都應該唔會突然到一個鐘內出現，上一個鐘就約朋友食飯

唔好用你常人既思維去諗有情緒病既人諗既野，情緒病返發機會大，發病時半個鐘諗野變化可以好大

好sad
阿芝都自殺過

腦海思維係可以跳躍得好快
尤其是有多少才華或者某方面能力比較叻
先至造就成佢異於常人
半個鐘, 15分鐘
情緒足夠可以帶動一個人由一個極端走向另一個極端

咁就睇下乜野令到佢變化到要選擇輕生呢條路？ellen曾經講過佢病發時會掟野踢野之類既情緒宣泄，但係乜野既事情令到佢一下子大到跳樓咁嚴重？連掟野踢野𠝹手都宣泄唔到？

之前條友呀，揸好撚多超跑，但係話camp人錢，字都唔識串

健吾姥姥同ellen生前好有交情架咩
Post歌我明
但又轉灰色區旗，又轉黑色icon咩意思
定想抽死人水？

躁狂則損害患者的認知能力，可能產生幻覺，從而妄想及認知扭曲等。有些患者在高昂的情緒與幻覺中產生暴力或者自殘行為，有時也會作出不可理喻的行動或者決定。

贊同..！sad but true

盧凱彤試咪，屌你老母閪

封殺黃絲藝人不遺餘力

昨晚既相 根本冇可能會估唔到會發生今日既事

人都死撚左就放過人啦
唔怪之得成世人都無彭于晏咁既樣
積返啲口德俾下一代 況且仲有機會既似彭于晏既樣

面色有d差

好瘦

從來都無見過佢咁瘦

雖然無論係點都好難接受，但我寧願件事係輕生
起碼輕生係佢既選擇

祝福佢係另一世界無憂無慮

瘦左咁多

感覺上佢係一個幾樂觀嘅人 估唔到會自殺

當年冇避免講，唔代表而家都係

9UP 當真

我諗係tvb新聞唔報名人自殺，之前蓮子個仔自殺都無報。

在這一刻 讓我於高處跌下而無懼怕
如你愛我 用你的方法承受承受我嗎？
但你沒有答話 相信仍在尋覓對白
有些細沙 令一室空氣現在混濁了吧

瘦到面都青埋
其實邊估到嗰刻嘅心情係點呀

CONFIRM 左係自殺拿?

連登仔最鐘意陰謀論話係他殺

由男友人一句我對唔住你哋

我懷疑係他殺

不過就算唔係他殺
佢都只係因病而死 唔係自殺
我好明白躁鬱病嘅痛

二汶去左美國呀大佬

電視新聞不嬲唔報自殺
邊個台都係
睇嘅人太多
而自殺真係會傳染
某d人睇到呢d新聞會有樣學樣

哥哥當年係例外
畢竟真係太震撼

實不相瞞，睇當事人個樣，雙目無神 印堂發黑

如果早點睇到張相 我會幫手叫朋友睇住佢

你搞錯左？

樂壇組合at17成員盧凱彤（Ellen）今早墮樓身亡，終年32歲，令人惋惜。Ellen數年前曾透露患上抑鬱症，最嚴重時甚至想過自殺！佢係加拿大籍香港唱作人，亦與林二汶組成組合at17。佢喺組合中擔任主唱、和音與吉他手，此外仲擅長鋼琴，才華洋溢，近年更嘗試參與編曲、監製等工作。

2010年，at17宣布暫時拆夥，Ellen開始作個人發展。佢除咗籌備個人唱片外，仲積極參與其他歌手嘅演唱會，曾在達明一派、陳奕迅、容祖兒、楊千嬅、何韻詩等好友嘅演唱會上擔任結他手。佢於2013年憑個人專輯入圍第24屆台灣《金曲獎》「最佳國語女歌手獎」同「最佳作曲人獎」，同年亦喺香港舉行首個個人演唱會，事業發展得唔錯。

Ellen曾喺2014年至2015年期間患上躁鬱症，要停工求醫。喺2015年底，躁鬱症病情穩定後，佢重投樂壇，推出單曲《廿九歲的遺書》。該曲由黃偉文作曲，Ellen負責編曲。歌詞內容流露了佢努力治療情緒病嘅心路歷程。佢曾經笑言指歌名好似「唔老黎」，曾透露：「將以前一啲唔開心事放喺棺材度，重新出發。」

歌詞如下：

將鬱躁滋味
紋上右臂
不蓋掩∼ 我傳奇
不只有焦慮
還有樂器
跟我走 赴遠地
重生∼ 童年若不欣喜 何妨自今天起∼
人生∼ 人人話自三張起
不必 太悲∼
揮揮手 告別這字頭
今天起 快樂我自求
不想將 畏懼當最知心朋友
寫首歌 慶賀轉字頭
這雙手 決定以後不發抖
捧著結他救地球
青春太鋒利
橫掃萬里∼
可擦穿厚面皮
新天與新地
捱到斷氣
不退燒 便勝利
前傳∼ 從前像詩傷悲 來年像歌哼起
餘生∼ 猶如盤未捉的棋 很多 轉機∼
揮揮手 告別這字頭
今天起 快樂我自求
將漆黑當做發放煙花前∼奏
寫首歌 慶賀轉字頭
這雙手 決定以後不發抖
捧著結他救地球∼
揮揮手 告別這字頭
好不好 印象我亦留
很多的 禮物儲夠傷疤才有∼
今天起 創造我字頭
很感激 背後五六七八九
推動我飛上月球

Ellen亦表示喺親友支持下勇敢面對病情，並開始用畫畫減壓，亦藉紋身嘅痛楚去麻痹自己以釋放壓力，而且願意接受醫生治療，治療期間仲有台灣旅行兼去加拿大探望哥哥，藉旅遊減壓。經過一年時間，佢終於走出抑鬱陰霾，並再次積極投入工作！

而佢喺2015年就曾以過來人身份到港大出席有關抑鬱症的分享會，話自己係患上「情感性精神分裂症」，向外間講患上躁鬱症，係為咗令人較容易明白。喺講座上，佢輕鬆表示已經康復得七七八八，但回想起發病初期，正正係2013年舉行個人演唱會期間，嗰時佢開始失眠，但以為自己只係開騷所以瞓唔着。不過平時有跑步習慣嘅佢發現自己唔跑步或者跑得比較少嘅時候，竟然會怪責自己，心裏面有把聲音鬧到自己喊，同埋真心覺得好唔開心，之後仲覺得做運動係一個負累，呢個就係佢第一個徵狀。

Ellen又透露自己患有飲食失調，試過暴食腰果同朱古力餅後兩日唔食嘢，成日好討厭自己，於是走去扣喉，亦會踢牆同打牆。最令佢覺得恐怖嘅係，佢會出現幻聽幻覺，仲試過與幻覺中嘅人傾偈。佢亦講過有躁鬱症嘅人，每一秒都喺度掙扎，永遠唔知情緒會帶你去邊，可以下一秒跌入山谷，下一秒又飛上天。佢形容自己情況就係一時喺屋企跑跳，一時會衝落樓，是但跳上一架巴士，唔知去邊。後來佢接受心理同精神科治療，服藥後會手震、抽筋同失去社交能力等等，但情緒就逐漸好轉。

去年6月，佢喺台灣《金曲獎》頒獎禮上突然宣布「出櫃」，指已與台灣著名攝影師余靜萍於2016年喺加拿正式註冊結婚，更曾講過公開「Come out」係佢嘅人生中最光芒嘅一刻。

----------------------------

盧凱彤曾憑歌寄意，在《廿九歲的遺書》流露了努力治療情緒病的心路歷程。

盧凱彤（左一）生前熱愛音樂，係一位不可多得嘅人才。

盧凱彤（右）與林二汶組成組合at17。

Ellen喺2014年證實患上躁鬱症及人群恐懼症，經過一年藥物控制及心理輔導，佢終於走出陰霾。
Ellen喺2014年證實患上躁鬱症及人群恐懼症，經過一年藥物控制及心理輔導，佢終於走出陰霾。

蓮子算咩名人，蓮婦跳都唔報先算

rip

袁花mon撚住呢度架
佢專登同我地唱反調

又話跑步抗抑鬱？

同感

反而我估之前所說既大事,可能簽約EASON 間新公司,EASON 一直都好欣賞同鍚佢

唔係啦，年頭已經簽咗環球唱片旗下既Brave Nusic, 唔會突然又轉簽比Eason

Rest In Piece

就算派膠都派得有腦d ok?

佢太太有無講過D咩?

係咪個個印堂發晒黑？

屌你老母冇人想知你點諗呀
行埋一邊啦傻閪

block

可能佢搵個男友人傾計求助,個男友人推咗所以先咁自責 。
仲有個兩件話約咗第日飲嘢嘅..... 會唔會又係想搵佢哋即刻傾，但係又因為唔得閒 即刻畀唔到佢援助，接二連三咁畀人拒絕所以......

歌手盧凱彤（Ellen）墮樓身亡，令圈中人無不嘩然，而她與Fans的最後直播亦已曝光，顯示時間為8月2日！片中她身處一幢類似錄音室的高樓，戴上Cap帽和墨鏡，不時露出笑容。她當時跟粉絲表示下周會推出最新創作的廣東歌《光》：「下星期派新歌，有埋MV，8月會有啲嘢搞，見吓你哋！」最後她也向大家講拜拜，可是自此成永訣！

首先RIP，你地出既第一隻碟我都有買，而家仲係度

同埋想講，D連登仔講d無人性既野，唔會顯得你聰明，只會顯得你真係無人性

你地果d無人性既野，大家都明白既，但係適當既場合做返適當既野/唔做某d野，咁先顯得出你成熟，值得人地當你係大人咁尊重你

連登仔，連登有好多睇落去岩既野，但只係係某個角度去睇係咁，你要識得係第二個角度去睇，同埋諗成件事係唔係真係應該咁？唔好照單全收，唔好人云亦云

死咗又點撚樣博出位啊？
大陸閪邏輯都on99

點解就係幾日就差咁遠

係囉

Overall 唔知你想講邊個
但請恕我斷章取義
單就以上兩行文字討論
正正係啲社會規範，價值觀
嚮呢個人與人關係咁密切嘅社會上俾咗人好大壓力
唔咩都怕得罪人，做錯
後果可能自己承受唔起
諗起已經可怕

容我扯開話題舉個例如陳冠希及相關人物
個後果唔係佢哋expected 亦唔係承受得起嘅
任何人面對咁嘅事都好難處理
一個唔覺意就會因類似嘅大大小小事得到情緒病
平常人都會因為人生中大大小小嘅壓力積積埋埋得病
不斷提住自己要成熟啲成熟處事
唔可以亂作為
呢一點本身已經係壓力

不過
反過嚟講
嚮呢個人與人咁密切嘅社會上
一個唔小心亂講嘢亂做嘢確實會影響到人

而我自己諗
香港社會確實太細
人與人太緊密
好多人話唔開心應該搵朋友傾訴

我自己係另一個諗法
如同我嚮另一個 post 所講
今時今日我哋人類對精神病情緒病嘅認識
可能如同幾百年前未認識咩叫細菌病毒人體結構咁
亂咁相信啲巫醫所言放血療法
心理學歷史到而家其實唔長
過多幾百年一千年
回頭睇番我哋今日點樣對待人
可能都係好愚昧好無知

我聽過蕭生演化心理學
其中一點係
人類本身都係森林動物
到而家進入現代社會
其實嚮生理心理體能智能都好大改變
嚮呢個社會
適應唔到其實唔奇

我都係嗰句
而家社會人與人太緊密
唔敢亂講嘢，呢個係壓力
但亂講嘢確實會影響到人
所以
我反其道而行
減少啲朋友
交際應酬
個 risk 反而細啲
做人無咁大壓力

真心認為佢長髮年代係靚女一名。

香港好似其實每五個就有一個潛在情緒病患者

睇住佢出道. 果時都係細路女...
買佢第一隻碟 at 17,
俾錢入場睇佢第一個 show.
覺得佢唱出同主流樂壇唔同既風格.

今時今日係娛樂圈都揾唔到錢..
留返落黎都係對音樂有熱誠

今日就見新聞佢跳左落黎..
好唔開心.. 希望佢係另一個世界過得開心..

神探/神婆MODE:

本來有個大計想行 點知未行未傾已經俾班所謂"朋友+同事"REJECT咗 當中仲惡言相向

事後幾日 當時人諗住 "唔駛搞到咁薑丫" 諗住約飲嘢當擺和頭酒

但班所謂"朋友+同事"心諗: 條八婆又癲喇/好煩/都係搵嚟搞 (如果現實生活中同過有躁鬱朋友會明呢個心態) 所以唔諗住出去飲嘢

結果刺激到當時人神經...

利申: 非AT17 FANS / 非忽然大愛鄧自殺的人可憐
純粹覺得 明星行業 明氣真係累事 果種虛無同孤獨感真係好強烈
現實亦唔會有藝人組織去幫助或專門搞個名目去幫佢哋

你又點

笑到仆街

救命呀 有幾on9先會打到le段comment